美動用緊急權力 拒庇護非法移民

美動用緊急權力 拒庇護非法移民

美國官員8日公布一項打擊非法移民新措施，引用國家安全的緊急權力，不再允許移民非法進入申請庇護。

美國宣布庇護申請限制，試圖解決高層稱美墨邊界出現「史上前所未見的濫用我國移民體制的情況」。

美國國土安全部已宣布此新舉措，美國總統川普預料很快將簽署。

非營利組織美國公民自由聯盟表示，進入美國的任何人都被授予申請庇護的權力，無論他們來自哪裡。該組織表示：「美國法律特別允許個人申請庇護，無論他們是否在邊界海關。機關或總統利用法令避開庇護申請屬非法行動。」

根據新規定，如果川普認為限制非法移民屬國家利益，那他便有權予以限制。美國政府表示，川普能以國安為由利用行政權限制移民。

一名資深政府官員表示，邊界移民確實是一大問題，許多非法移民成功進入美國申請庇護，但當他們的案件在法庭等待審理時，他們已在美國躲藏消失。

不過國土安全部官員私下表示，這項嚇阻中美洲移民隊伍的措施，效果恐不如白宮預期。

民權團體早預期聯邦政府將限制申請庇護，因此準備提出訴訟。

加州班人快啲開車接佢哋返屋企啦

Bno撚表示

去加州啦

加州又反槍權, 又要非法入境者

真係cls州份

加洲=樂土

Welcome to the hotel California, such a lovely place

D大愛撚真係好痴線

送難民去加洲 地價咁貴真係要寄宿先搞得掂

其實build the wall 唔應該隔住墨西哥
隔住加州就得

隔住d深藍area就算啦

白宮公告原文：

希望加州人可以帶移民翻屋企住
唔好淨係virtue signaling